\textbf{Ejemplo 3}\\
Comparar con el PR y con el VPN a una tasa del 20\% las alternativas A y B.

\begin{center}
	\begin{tabular}{ |p{3cm}|p{3cm}|p{2cm}| }
		\hline
		\rowcolor{white!50}              %
		\begin{center}\textbf{Proyecto} \end{center} & \begin{center} \textbf{A}\end{center} & \begin{center} \textbf{B} \end{center} \\ \hline
		
		Inversión inicial          & \$ 600.000                 & \$ 600.000                 \\ \hline
		
		Ingreso al año 1           & \$ 300.000                 & \$ 100.000                 \\ \hline
		
		Ingreso al año 2           & \$ 300.000                 & \$ 200.000                 \\ \hline
		
		Ingreso al año 3           & \$ 100.000                 & \$ 300.000                 \\ \hline
		
		Ingreso al año 4           & \$ 50.000                  & \$ 400.000                 \\ \hline
		
		Ingreso al año 5           & \$ 0                       & \$ 500.000                 \\ \hline
	\end{tabular}
\end{center}


\textbf{Solución.}\\
%La tabla ira centrada
\begin{center}
	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
	%Creacion de la cuadricula de 3 columnas
\begin{longtable}[H]{|c|c|c|}
		%Creamos una linea horizontal
\hline
		%Definimos el color de la primera fila
\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%% INICIO ASIGNACIÓN FECHA FOCAL %%%%%%%
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		%Lo que se hace aqui es mezclar las 3 columnas en una sola
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%% INICIO DECLARACION FORMULAS
  
%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
\rowcolor[HTML]{FFB183}
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Declaración de variables}}    \\ \hline
%%%%%%%%%%% FIN TITULO
%%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS

$\textbf{Proyecto A}$                                     & \multicolumn{2}{c|}{$ \textbf{Proyecto B} $} \\
$ \text{Inversión inicial = \$600.000} $	& \multicolumn{2}{c|}{$ \text{Inversión inicial = \$600.000} $} \\
$ \text{Ingreso al año 1 = \$300.000} $	&	\multicolumn{2}{c|}{ $ \text{Ingreso al año 1 = \$100.000} $ } \\
$ \text{Ingreso al año 2 = \$600.000} $	&	\multicolumn{2}{c|}{ $ \text{Ingreso al año 2 = \$200.000}$ } \\ 
$ \text{Ingreso al año 3 = \$100.000} $	&	\multicolumn{2}{c|}{ $ \text{Ingreso al año 3 = \$300.000} $ }
\\
$ \text{Ingreso al año 4 = \$50.000} $	&	\multicolumn{2}{c|}{ $\text{Ingreso al año 4 = \$400.000} $ }
\\
$ \text{Ingreso al año 5 = \$0} $	&	\multicolumn{2}{c|}{ $\text{Ingreso al año 5 = \$500.000} $ }
\\
\hline
%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
		%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCION DE IMAGEN
		%%%%%FIN FLUJO DE CAJA
		
		
		
		%%%%% INICIO DECLARACION FORMULAS
		%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
\rowcolor[HTML]{FFB183}
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de fórmulas}}    \\ \hline
		%%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
\multicolumn{3}{|c|} {$VPN = \Sigma(Costos) - \Sigma(Inversiones) $\hspace{15pt}\textit{Valor Presente Neto}}   \\ 
\hline	
	
		%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMATICO
\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Desarrollo matemático}}       \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
		\multicolumn{3}{|c|}{$ VPN(A) = -600.000 + 300.000(1.2)^{-1} + 300.000(1.2)^{-2} + 100.000(1.2)^{-3} + 50.000(1.2)^{-4} $}  
		\\
		
		\multicolumn{3}{|c|}{$VPN(A) = -59.684 $}  
		\\
	
		\multicolumn{3}{|c|}{$ VPN(B) = -600.000 + 100.000(1.2)^{-1} + 200.000(1.2)^{-2} + 300.000(1.2)^{-3}  $}
		\\ 
		\multicolumn{3}{|c|}{$ + 400.000(1.2)^{-4} + 500.000(1.2)^{-5} $}
		\\ 
		\multicolumn{3}{|c|}{$ VPN(B) = 189.673 $}
		\\ 
		\hline
				
		%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMATICO
		%%%%%% INICIO RESPUESTA
\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Respuesta}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMATICA
		
\multicolumn{3}{|c|}{ $ \text{El proyecto B debe ser seleccionado} $ }  \\ 
\hline
		
		
		%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%%% FIN RESPUESTA
	\end{longtable}
	%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
	%\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
